內地上季經濟增長6.5%勝預期 去年增長2.3%

內地上季經濟增長6.5%勝預期 去年增長2.3%

國家統計局公布，內地上季國內生產總值(GDP)按年增長6.5%，好過市場預期的6.2%，亦好過去年第3季4.9%的增長，創兩年新高。

去年全年國內生產總值首次突破100萬億元人民幣，達到約101.6萬億元，按年增長2.3%，亦好過預期，但增速遠低於2019年的增長6.1%。

統計局局長寧吉喆預計，中國是去年全球唯一錄得經濟增長的主要經濟體，又指中國去年宏觀調控成效顯著，季度經濟增長指標恢復至常態水平。

統計局指，去年面對嚴峻複雜的國內外環境，特別是新型肺炎疫情嚴重衝擊，但國民經濟運行穩定恢復，穩就業保民生成效顯著，經濟社會發展主要目標任務完成情況好於預期。

不過，疫情變化和外部環境存在諸多不確定性，中國經濟恢復基礎尚不牢固，仍要深化改革開放創新，鞏固拓展疫情防控和經濟社會發展成果，扎實做好「六穩」、「六保」工作，努力保持經濟運行在合理區間，確保十四‧五開好局、起好步。

哦，一定真啦

追過美共

以疫謀霸

係時候支援亞非拉兄弟了